\documentclass[a4paper, 12pt]{article} % Präambel
% !TeX encoding=UTF-8
% !TeX spellcheck=de_DE_frami
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{parskip}
\DeclareUnicodeCharacter{20AC}{\EUR}
% \setcounter{secnumdepth}{4}
\usepackage{mathpazo, bookman}
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage{pifont}
\usepackage{calligra}
\usepackage{suetterl}
\usepackage{yfonts}

\begin{document}    % Dokument

\textsc{Zweiter Jäger:} \textbf{Seht mir!} das ist ein \textbf{\large wackrer} 
\textsl{Kumpan}!\\
\hspace*{34mm}\textit{Sie begrüßen ihn.}\\
\textsc{Bürger:} {\Large Oh!} \texttt{\textbf{laßt} ihn!} Er ist 
\textsf{guter {\large Leute}} Kind. \\
\textsc{Erster Jäger:} Wir \emph{auch} nicht auf der \textit{\Large \textbf{Straße}}
gefunden sind. \\
\textsc{Bürger:} {\tiny Ich sag euch,} er \emph{hat} \textsf{\textbf{Vermögen und Mittel.}}\\
\hspace*{1cm} \textbf{Fühlt \large{her}},
das feine \texttt{Tüchlein} am \textsc{\Large Kittel}{\Huge !}\\
\textsc{Trompeter:} Des \emph{Kaisers} 
\textsl{Rock} ist der {\tiny\bfseries höchste} Titel.\\
\textsc{Bürger:} Er erbt eine \emph{\tiny kleine}\textbf{Mützen}
fabr{\Large i}{\Huge k}.\\
\textsc{Zweiter Jäger:} Des Menschen \texttt{Wille},das
 ist sein \textsf{Glück}.\\
 \textsc{Bürger:} Von der {\Large Groß}\textit{mutter}eine
  Kram \emph{und} Laden.\\
  \textsc{Erster Jäger:} \textbf{Pfui!} wer handelt
  mit \textit{Schwefel}faden!\\
  {\large\textsc{Bürger:} Einen \emph{Weinschrank}
  {\small dazu von seiner} Paten;}\\
  \hspace*{2ex} Ein \textbf{Gewölbe} mit zwanzig Stückfaß\texttt{\bfseries Wein}.\\
  \textsc{Trompeter:} Den \textbf{teilt} er mit
  seinen \emph{Kameraden}.\par\bigskip


  \textsc{Elisabeth} \emph{ungeduldig}: \textsf{Ich will, daß dieser 
  unglücksel'gen Sache}\\
  Nicht mehr gedacht werden soll werden, daß ich endlich\\
  \texttt{Will Ruhe davor haben und auf ewig.}\par\bigskip


\ding{226}Wichtiger Text \quad\ding{52}\par\bigskip



{\suetterlin\Large Freude, schöner Götterfunken, Tochter aus Elysium,\\
Wir betreten feuertrunken, Himmlische, dein Heiligtum.}

{\calligra Freude, schöner Götterfunken, Tochter aus Elysium,\\
Wir betreten feuertrunken, Himmlische, dein Heiligtum.}

{\frakfamily Freude, schöner Götterfunken, Tochter aus Elysium,\\
Wir betreten feuertrunken, Himmlische, dein Heiligtum.}

{\swabfamily Freude, schöner Götterfunken, Tochter aus Elysium,\\
Wir betreten feuertrunken, Himmlische, dein Heiligtum.}

{\gothfamily Freude, schöner Götterfunken, Tochter aus Elysium,\\
Wir betreten feuertrunken, Himmlische, dein Heiligtum.}

{\initfamily ABCDEFG\\HIJKLMNO\\PQRSTUV\\WXYZ}

{\frakfamily\fraklines\yinipar{S}chöne Initialen
...sei auf die Paketbeschreibung verwiesengggggggggggggg \\
gggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggg\\
gggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggg\\
gggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggg\\
gggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggggg\\\par}


{\fontfamily{ptm}\fontsize{60pt}{65pt} \selectfont 
Big\textit{Band\textbf{Sound}}

\end{document}